【嘩嘩嘩】捷克議長率團訪台 中方反對建交國與台官方往來

捷克議長率團訪台 中方反對建交國與台官方往來

捷克參議院議長維斯特奇爾率團啟程前往台灣，預料將會與蔡英文總統及其他官員會面。

維斯特奇爾在出發前說，此行目的是表達對民主台灣的支持，並促進捷克與台灣的商業聯繫，期待為捷克帶來實質經濟效益，強調捷克不會屈服於北京的反對，亦不可能成為某人的僕人，否則當服從過一次，以後都可能要服從。

兩名歐洲議會議員近日去信中國駐歐盟使團團長張明，就中方反對維斯特奇爾訪台表達關切。張明回信時說，中國外交部及駐捷克使館已多次表達立場，重申台灣是中國領土不可分割一部分，台灣事務是中國內政，中方堅決反對建交國與台灣有任何形式的官方往來，任何議員妄圖透過干涉別國內政來履行職責，說不通亦行不通。

美國衛生部長訪台之後
開始有人跟隊

捷克不嬲都好夠薑

回帶：

不甩中國大使館威脅！捷克海盜黨回敬「習近平維尼對比圖」
2019-10-10 00:12

〔記者呂伊萱／台北報導〕布拉格市政府近日決定取消與北京的姐妹市關係，中國駐捷克大使館馬上威脅布拉格「儘快改變作法，順應歷史大勢，否則終將損失自己的利益」。布拉格市長賀瑞普（Zdeněk Hřib）所屬的海盜黨嗆辣回應，捷克是自由民主國家，拒絕向專制政體低頭，並附上一張中國國家主席習近平與小熊維尼對比圖。

賀瑞普去年11月上任後，就公開表示「人權比貓熊重要」，並多次提出交涉，希望廢除與北京姐妹市協定中的「一中條款」，但未獲得回應。布拉格市政府於是在7日通過市政會議，決定取消與北京的姐妹市關係，預料市議會也將通過。

中國駐捷克大使館8日發表聲明，批評布拉格單方面終止姐妹市關係，「這是破壞信任與中捷關係」，並稱北京已向布拉格提出嚴正抗議。

中國駐捷克大使館在聲明中也重申「一中原則」是中國核心利益之一，更稱是「國際標準和國際社會的普遍共識」等語。中國駐捷克大使館並威脅布拉格市府，「儘快改變作法，順應歷史大勢，回到支持雙邊關係發展的道路，否則終將損失自己的利益」。

賀瑞普市長隸屬的捷克海盜黨9日在官方臉書上嗆辣回應說，「我們知道中國習慣將夥伴視為附庸，而且不喜歡別人不聽話，但我們是個有自由公民、民主憲法、自治政府的國家，我們拒絕向擁有集中營並從事非法人口販運及器官移植的專制政體低頭。最後，我們加一張會被中國政府下架的圖」。

聲明附圖為一張中國國家主席習近平與小熊維尼對比圖。

你哋打啦.jpg

支持斷交，國家尊嚴不能忍

又出手囉

佢仲早過衛生部長決定訪台

之前只係布拉格，依家上升到捷克政府

與亞美利堅國，斷交!
與捷克共和國，斷交!
與荷蘭王國，斷交!

加速!

議會係反共
但個總統定乜鳩奶共奶到雪雪聲

台灣係你個省
同台灣建交咪即係同你建交
有乜好嘈

其實都唔係架 捷克訪台都好似講左好耐
無記錯既話

捷克

夠薑咪同捷克斷交囉

斷雜囉，quit捷克囉

別國內政？

屌你老母中國害死捷克前議長Kubera，如果捷克繼續跪真係等滅國啦

捷克訪台已經講左好耐，起碼兩個月。只係香港無咩點報道